%\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Эксперимент №1}{11 класс}
\section{Чёрный спичечный коробок}
\Jrcomment{Очень - очень важно! \textbf{НЕ ДАВАВАЙТЕ ПОТЕНЦИОМЕТР! }Разрешайте использовать его только как реостат с двумя выходами! Иначе можно собрать схему, где напряжение открытия диода промеряется напрямую!}
\Jrcomment{Прекрасный разбор этого эксперимента сделан в 2018 году.Он простой для сильной группы 11 класса, но как разминочный первый, возможно, и ничего.}
\begin{enumerate}
    \item Исследуйте вольт-амперную характеристику (ВАХ) чёрного коробка в наибольшем возможном диапазоне
        напряжений и токов.
    \item По полученной ВАХ определите схему внутри чёрного коробка.
    \item Найдите параметры \textbf{всех} компонентов схемы.
\end{enumerate}
\textbf{Обязательно укажите номер  коробка, который вы исследовали.}
\subsection*{Оборудование}
Вольтметр, резистор известного сопротивления, реостат, батарейка,  спичечный коробок с чем-то внутри. 
\Jrcomment{Пусть сами измеряют сопр.резистора, заодно вспоминают, как смотреть погрешность омметра, я дала 207 и 507 ом резисторы. }
\Jrcomment{Возможных схем внутри 2. Первая с резисторам на каждой ветке, вторая с первым резистором  на ветке с диодом, а c вторым последовательно.}

